Tesla推出比一般屋瓦更便宜的太陽能屋瓦，還提供永久保養

特斯拉太陽能屋瓦可比一般屋瓦便宜，使用強化玻璃材質，比一般屋瓦強度高出三倍，Tesla除了拆除、安裝及維護的服務，更推出永久保固， 希望打下美國的太陽能屋瓦市場。

太陽能屋瓦比一般屋瓦更便宜？特斯拉（Tesla）做得到！

去年十月宣布要推出四種太陽能屋瓦的特斯拉，今日公布兩種類型屋瓦的售價，以及配套措失，兩種屋瓦皆為玻璃製，分別為平整的黑玻璃屋瓦以及帶有紋路的玻璃屋瓦，一般屋主可望以每平方英尺（約0.092平方米）21.85美金的價位，安裝太陽能屋瓦。

特斯拉太陽能屋瓦的安裝流程，包辦前屋瓦的拆除工程、設計、取得執照、安裝、運作和維護。特斯拉提到，並非所有屋頂都適合換裝成太陽能屋瓦，特斯拉技術人員在經過相關評估後，會妥善規劃太陽能屋瓦的分佈及比例，一般落於40％左右，然而，也有高達70％的太陽能屋瓦分佈，而其他非太陽能的部分，特斯拉會安裝上外觀相同的屋瓦，以求外型完整。
結合儲電系統 打造完整居家電力配置

屋瓦安裝的服務還包括了特斯拉儲電系統Powerball 2，可儲存14kWh（千瓦小時）的電量，為一般家庭做好意外的電力準備。

特斯拉也與Google的Sunroof計畫合作，推出線上估價服務，在美國的使用者，只要輸入地址、室內坪數及總樓層數，即可精密計算出，以30年為單位，安裝太陽能屋頂的成本，與發電功率相抵後的淨值。

強化玻璃材質，還提供永久保固

特斯拉的太陽能屋瓦，除了價格為一大亮點外，材質也是驚艷各方的要點。特斯拉 CEO馬斯克（Elon Musk）指出，此次使用的玻璃材質為強化玻璃，強度是一般屋瓦材質的三倍，特斯拉保證屋瓦的壽命會大於房子本身，也因此特斯拉推出永久保固，預計太陽能屋瓦能持續發電30年。

特斯拉也表示，這兩款屋瓦先上市的主因為市場反應度，官網顯示另外兩款將於2018年推出（雖然馬斯克在推特上表示再過半年就可問世）。目前兩款玻璃屋瓦，已開放美國以及其他國家屋主以1000元美金預定，美國將於今年開始安裝，而其他國家最快則要明年才可開始使用，預計安裝時間則和一般屋瓦工程相同，約為5至7天。

太陽能屋瓦將由特斯拉在加州的工廠率先生產，並透過Panasonic的投資，轉往紐約的新工廠製造。

正面新聞